# Настройка Использование фин. счетов

Настройка предназначена для внесения счетов, которые будут использоваться в других документах.

Настройка cодержит 5 вкладок Дебиторы, Кредиторы, Склад, Стоимость, Продажи

# Дебиторы 
Содержит счета которые используються в расчетах с клиентами:

- Счёт дебиторов :
    Используеться в записях операций для счёт-фактур по дебету; в кредитовых счёт-фактурах по кредиту 

    В записях операций в платежах клиента:  по дебету при отрицательной сумме (когда возвращаем клиенту деньги), по кредиту при положительной сумме (когда клиент оплачивает)

    В таблицах работ при сохранении с галочкой ОК это поле обязательно должно быть заполнено!
    Используеться в записях операций для таблиц работ:
    При безгарантийном ремонте: ремонте в кредитовых таблицах по кредиту, в обычных по дебету. Если в Заказе на обслуживание, по которой создана таблица работ внесена предоплата, то в кредитовых таблицах работ счёт пойдет по дебету, а в обычных по кредиту

    В запись операций по сервисным платежам данный счёт проходит по кредиту.

- Счёт кассы :
    На данный момент нигде не используеться

- Счёт аванса : 
    В запись операций по таблицам работ если в Заказе на обслуживание, из которой была создана таблица работ была внесена предоплата, счёт проходит по дебету

    В запись операций по сервисным платежам данный счёт проходит по дебету при предоплате

# Кредиторы
Содержит счета которые используються в расчетах с поставщиками:

- Кредиторы :
    Обязательное поле в счёт-фактурах поставщика, счёт проходит по записи операций если способ оплаты не наличный; в кредитовых счет-фактурах поставщика по дебету, в обычных по кредиту

    В запись операций по оплатам поставщику: при отсутствии суммы банка если сумма платежа положительная по дебету, если отрицательная по кредиту; при наличии суммы банка если она положительная по дебету, если отрицательная по кредиту;
    так же дополнительная строка если сумма банка меньше суммы выплачено по дебету, при сумме банка больше суммы платежа по кредиту
    
   

- Счёт аванса : 
    При создании сервисного платежа данный счет проходит по кредиту
    
    Используется в записях операций по таблицам работ, если она проходит без гарантии, а в её Заказе на обслуживании была предоплата, счёт проходит по дебету

    

- Комиссия банка :
    На данный момент не используется

- Счёт операционной прибыли : 
    Используеться в записях операций при проведении платежа поставщикам, при условии что сумма банка меньше чем выплачено, счёт проходит по кредиту при обычной оплате

- Счёт операционных убытков : 
    Используеться в записях операций при проведении платежа поставщикам, при условии что сумма банка больше чем выплачено, счёт проходит по дебету при обычной оплате

# Склад 
Содержит счета которые учавствуют в складском обороте

- Склад :
    Обязательное поле при создании поступления

    Обязательное поле при создании счёт-фактуры поставщика; проходит в записе операций по кредиту в кредитовых и по дебету в обычных

    Обязательное поле в возвратах поставщику 

    В отгрузках если отсутствует склад, проходит в записе операций по кредиту

    В списаниях если отсутствует склад, проходит в записе операций по кредиту

    В перемещениях если отсутствует склад, проходит в записе операций по кредиту

    Обязательное поле в таблицах работ, если отсутствует склад, проходит в записе операций в обычных по кредиту, в кредитовых по дебету

- Складские потери :
    В списаниях проходит в записе операций по дебету 

- Стоимость склада :
    Обязательное поле в заказах поставщикам, при создании из поступления Возврата поставщику переносится в поле "Кредитный счёт"

- Стоимость продаж :
    Обязательное поле в Счёт-фактуре клиента, при кредитовой счет-фактуре проходит в записе операций по кредиту, в обычной по дебету

    Обязательное поле в таблицах работ, если нет гарантии проходит в записе операций в обычных по дебету, в кредитовых по кредиту

- Стоимость списанного :
    На данный момент нигде не используеться

- Возврат товаров :
    На данный момент нигде не используеться

- Возврат тов-ов поставщику :
    На данный момент нигде не используеться
# Стоимость 
Счета которые проходят при покупках на местах

- Контр. счёт покупок :
    В Заказах поставщика при вставке строки в матрицу счёт проставляеться в поле матрицы "Счет оприход"

    В поступлении при вставке склада или строки в матрицу счёт проставляеться в поле матрицы "Счет оприход", в записи операций идет по кредиту

    В счет-фактуре поставщика счёт проставляеться в поле матрицы "Счет", в записи операций идет по дебету


# Продажи 

- Счёт реализации :
    Обязательное поле в Счёт-фактурах клиента, проходит в записе операций по кредиту если счёт-фактура клиента не кредитовая

    Обязательное поле в Таблицах работ, проходит в записе операций по кредиту если тип не гарантийный и не кредитная таблица работ 

- Счёт ремонта гарантии :
    В гарантийных таблицах работ проходит в записе операций по дебету в обычных и по кредиту в кредитовых

- Счёт возврата :
    В кредитовых счёт-фактурах проходит в записе операций по дебету 

    В кредитовых таблицах работ проходит в записе операций по дебету 
